{
    "question": "Hubungan hukum archimedes dengan jembatan ponton? Ada yang tau? :)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Jembatan ponton adalah kumpulan drum-drum kosong yang berjajar sehingga \nmenyerupai jembatan. Jembatan ponton merupakan jembatan yang dibuat \nberdasarkan prinsip benda terapung. Drumdrum tersebut harus tertutup \nrapat sehingga tidak ada air yang masuk ke dalamnya. Jembatan ponton \ndigunakan untuk keperluan darurat. Apabila air pasang, jembatan naik. \nJika air surut, maka<br>\njembatan turun. Jadi, tinggi rendahnya jembatan ponton mengikuti pasang surutnya air<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>Jembatan ponton adalah kumpulan drum-drum kosong yang berjajar sehingga menyerupai jembatan. Drum-drum itu biasanya terbuatdari besi dan di dalamnya diisi dengan udara sehingga massa jenisnya lebih kecil dari massa jenis zat cair. Jembatan ponton merupakan jembatan yang dibuat berdasarkan prinsip benda terapung. Drumdrum tersebut harus tertutup rapat sehingga tidak ada air yang masuk ke dalamnya. Jembatan ponton digunakan untuk keperluan darurat. Apabila air pasang, jembatan naik. Jika air surut, maka jembatan turun. Jadi, tinggi rendahnya jembatan ponton mengikuti pasang surutnya air</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "perhatikan-reaksi-fusi-berikut-1h11h11d21ee-diketahui-mas-798",
            "question": "Perhatikan reaksi fusi berikut!    1H1+1H1\u21d21d2+1e+E\r\ndiketahui: massa 1H1 =1,0078 sma\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 massa 1d2 =2,01410 sma\r\nmassa 1e=0,00055 sma\r\n1 sma=931 MeV\u00a0\r\nnilai E (energi yang di hasilkan)pada reaksi fusi adlh...MeV\r\na.0,44\r\nb.0,88\r\nc.0,98\r\nd.1,02\r\ne.1,47",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "massa sebelum reaksi 2* massa 1H1=2,0156<br>massa sesudah reaksi=2,01410+0,00055=2,01465<br>E=(massa sebelum-massa sesudah)*931 Mev<br>E=0,00095*931<br>E=0,88445 Mev jadi jawabannya b",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menghitung-perbesaran-mikroskop-pada-mata-normal-754",
            "question": "Cara menghitung perbesaran mikroskop pada mata normal",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pembesaran mikroskop adalah hasil kali pembesaran lensa objektif dan pembesaran lensa okuler, sehingga dirumuskan:<br><br><strong>M = Mob x Mok</strong><br><br>\u2192Pembesaran Mikroskop pada saat mata berakomodasi maksimum<br><strong>M = Mob x Mok</strong><br><strong>M = (S&#039;ob / Sob ) x (Sn / fok ) + 1</strong><br><br><br>\u2192Pembesaran Mikroskop pada saat mata tidak berakomodasi<br><strong>M = Mob x Mok</strong><br><strong>M = (S&#039;ob / Sob) x (Sn / fok)</strong><br><br>Keterangan:<br><strong>M= Perbesaran total</strong><br><strong>Mob = Perbesaran lensa objektif</strong><br><strong>Mok = Perbesaran lensa okuler</strong><br><strong>S&#039;ob = Jarak bayangan lensa objektif</strong><br><strong>Sob = Jarak benda dari lensa objektif</strong><br><strong>Sn = titik dekat mata (25cm)</strong><br><strong>fok = Fokus lensa okuler</strong><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-peluru-bermassa-m-20-gram-ditembakkan-kearah-balok-ayunan-925",
            "question": "sebuah peluru bermassa M= 20 gram ditembakkan kearah balok ayunan bermassa 980 gram. setelah ditembakkan, peluru menumbuk balok dan tertanam didalam balok sehingga berayun mencapai ketinggian 10 cm. jika percepatan gravitasi bumi sebesar g = 9,8 m/s^2, kecepatan peluru sebelum menumbuk balok sebesar......m/s^2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Diketahui : <br>massa peluru = mp = 20 g = 0,02 kg<br>massa balok = mb = 980 g = 0,98 kg <br>sebelum menumbuk balok : vb = 0 <br>h = 10 cm = 0,1 m<br>g = 9,8 m/s^2<br>Ditanya : <br>vp = ...?<br>Jawab : <br>karena peluru bersarang di dalam balok, maka jenis tumbukannya adalah tumbukan tidak lenting samasekali <br>mp . vp + mb . vb = (mp + mb) . v&#039; <br>v&#039;\u00a0 = \u221a(2.g.h) = \u221a(2 . 9,8 . 0,1) = 1,4 m/s<br>0,02 vp + 0 = (0,02 + 0,98).1,4<br>0,02 vp = 1,4 <br>vp = 1,4 : 0,02 = 70 m/s\u00a0 <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-dipindahkan-gelombang-adalah-391",
            "question": "Yang dipindahkan gelombang adalah..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yg dipindahkan gelombang adalah ENERGI ,,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebab-sebab-hilangnya-sifat-kemagnetan-417",
            "question": "Sebab-sebab hilangnya sifat kemagnetan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dipanaskan, di dekatkan kedua kutub yang sama misalnya utara dengan utara, dipukul pukul, dialiri arus listrik bolak balik, <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "suhu magnet terlmpau tinggi,bentiran dengan benda lain, domainnya menjadi acak<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-definisi-standard-resistor-672",
            "question": "Apa definisi standard resistor?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "komponen elektronika dua saluran yg didesain untuk menahn arus listrik dg<br>memproduksi penurunn tegangn diantra kedua salurannya sesuai dg arus yg mengalirnya, berdasarkn hukum ohm<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-energi-potensial-bersifat-kekal-306",
            "question": "Apakah energi potensial bersifat kekal.?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Energi potensial tidak bersifat kekal karena dipengarui oleh energi mekanik<br><br>karena<br>Em = Ep + Ek = konstant<br><br>Ep dan Ek dapat berubah tetapi nilai Em tetap",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengaruh-suhu-fluida-terhadap-tegangan-permukaannya-jelaskan-971",
            "question": "Pengaruh suhu fluida terhadap tegangan permukaannya, jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Faktor yang mempengaruhi tegangan permukaan yaitu :<span><span>-<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span><span>Suhu<br>Tegangan permukaan menurun dengan meningkatnya suhu, karena meningkatnya energi kinetik molekul.\u00a0</span></span><span><span>-<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Zat terlarut (solute)</span>Keberadaan zat terlarut dalam suatu cairan akan mempengaruhi tegangan permukaan. Penambahan zat terlarut akan meningkatkan viskositas larutan, sehingga tegangan permukaan akan bertambah besar. Tetapi apabila zat yang berada dipermukaan caiaran membentuk lapisan monomolekular, maka akan menurunkan tegangan permukaan. Zat tersebut biasa disebut dengan surfaktan.<span><span>-<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span><span>Surfaktan<br>Surfaktan (surface active agents), zat yang dapat mengaktifkan permukaan, karena cenderung untuk terkonsentrasi pada permukaan atau antar muka. Surfaktan mempunyai orientasi yang jelas sehingga cenderung pada rantai lurus. Sabun merupakan salah satu contoh dari surfaktan.</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-pernyataan-berikut-ini-yang-merupakan-teori-atom-menurut-dalto-169",
            "question": "1. Pernyataan berikut ini yang merupakan teori atom menurut Dalton adalah \u2026    a. bagian terkecil dari suatu atom adalah elektron\r\n\r\n b. sebagian besar massa atom terkumpul pada intinya\r\n\r\n c. elektron dari suatu unsur sama dengan elektron dari unsur lain\r\n\r\n d. atom dari unsur-unsur yang sama mempunyai sifat yang juga sama\r\n\r\n e. elektron pada suatu unsur tidak dapat bergabung dengan atom unsur lain",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawaban nya A kalau gak salah<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-luas-penampang-piston-i-sama-dengan-5-kali-piston-ii-j-742",
            "question": "Diketahui luas penampang piston I sama dengan 5 kali piston II. Jika pada piston I diberi beban 4Kg, berapa beban yang harus diberikan pada pisto II agar sistem dalam keadaan seimbang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Penerapan hukum Pascal yaitu pada pengungkit hidrolik. Rumus pada hukum Pascal yaitu F\u2081/A\u2081 = F\u2082/A\u2082. </p><br><h3>Pembahasan</h3><p>Berdasarkan soal diatas diketahui bahwa:</p><ul><li>luas penampang piston I sama dengan 5 kali piston II -&gt; A\u2081 = 5, A\u2082 = 1</li></ul><ul><li>Jika pada piston I diberi beban 4Kg -&gt; m = 4 kg</li></ul><p>Adapun yang ditanyakan pada soal adalah menentukan gaya beban yang harus diberikan pada piston II agar sistem dalam keadaan seimbang (F\u2082).</p><p>Untuk menyelesaikan soal diatas pertama - tama kita mencari gaya beban pada penampang I terlebih dahulu dengan cara sebagai berikut:</p><p>F\u2081= m \u00d7 g</p><p>F\u2081= 4 \u00d7 10</p><p>F\u2081 = 40 N</p><p>Nah, setelah diketahui gaya beban penampang piston I, maka langkah yang digunakan untuk mencari gaya beban pada penampang piston II yaitu sebagai berikut:</p><p>F\u2081/A\u2081 = F\u2082/A\u2082</p><p>40/5 \u00a0= F\u2082/1</p><p>40 \u00d7 1 = F\u2082 \u00d7 5</p><p>40 = F\u2082 \u00d7 5</p><p>F\u2082 = 40/5</p><p>F\u2082 = 8 N</p><p>Dengan demikian dapat disimpulkan bahwa besarnya gaya beban yang harus diberikan pada piston II agar sistem dalam keadaan seimbang adalah <strong>8 N.</strong></p><br><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>1. gaya minimum pada penampang kecil: https://brainly.co.id/tugas/15635353</p><p>2. gaya untuk mengangkat mobil: https://brainly.co.id/tugas/15761778</p><p>3. gaya untuk mengangkat beban: https://brainly.co.id/tugas/15814409</p><br><h3>Detil jawaban</h3><p><strong>Kelas:</strong> 8</p><p><strong>Mapel: </strong>Fisika</p><p><strong>Bab:</strong> fluida</p><p><strong>Kode:</strong> 8.6.3</p><br><p><strong>Kata kunci:</strong> Hukum pascal, gaya tekan dan luas penampang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}